印度指北京藉不丹邊境爭議向新德里施壓

雖然兩國緊張關係有所緩和，不過爭議並未結束，《印度時報》報道，中國在區內展開了另一條邊境「戰線」。

中方在上月召開的全球環境基金理事會會議中，反對不丹在東部設立薩克滕野生動物保護區，理由是該處屬於中國和不丹之間存在爭議的領土。

報道認為中國對不丹提出新要求，是要藉印度盟向新德里政府施壓，報道又指，不丹駐印度大使館已向中國駐印度大使館發出外交抗議。

中國外交部向印度傳媒發出的聲明則指出，中國和不丹的邊界未正式劃定，雙方在東部、中部和西部地區的爭議由來已久，警告第三方不要介入。

復旦大學南亞研究中心副主任林民旺表示，中國和不丹的邊界問題在廿年前基本上已經解決，但基於印度向不丹施壓而無法簽署。